調查指印度自拍致死者眾多 達全球總數一半

Lawton

很多公眾地方都禁用自拍棍，怕與其他人碰撞發生意外，但有時候自拍的危險程度可以引致死亡。有雜誌就統計全球近幾年因自拍而引起的死亡事故，總共有 127 宗之多，當中以印度最多。

在印度，並不是很多地方都有圍欄保護，特別在高處，自拍者「奮不顧身」地尋求一張自拍照，最終以悲劇收場。在本年 10 月就有一單最新案例，一對環遊世界的英國夫婦，到達了他們的第 22 站印度，在著名景點「勒克什密那羅延寺」(Laxmi Narayan Temple) 觀光時，在 2 樓的牆面上自拍，當拍照完成想放下 iPad 時整個人墮下。初時受傷還不太嚴重，但移送至醫院時卻證實死亡，原因是脊髓受到重傷。

《福布斯》雜誌指出，從 2014 年 3 月至到 2016 年 9 月期間，全球共有 127 人因為自拍而死亡，特別人印度發生最多，達到 76 宗。統計指出最常令自拍者身亡的原因，是他們最喜歡到高層建築物、高山山頂或者懸崖邊自拍。
另外與水相關的意外是第二危險的自拍事故，在 2016 年就有三位年輕女性在印度孟買斑得拉附近的岸邊自拍時全數墮海，兩人獲救但其中一人溺斃。手機開發商三星電子就在早前贊助一條 YouTube 影片，由印度交通部門安全管員 Nitin Gadkari 呼籲用戶在自拍時注意安全。
有開發人員就推出了一款名為「Saftie」的手機 App（以 Safty（安全）與 Selfie（自拍）組合的造語命名），它記錄了各地有危險的自拍熱點，當用戶在有關地點打開此 App 時，就會顯示出提示，提醒用戶注意安全。

但無論如何，旅行時進行任何活動都要注意自身安全，特別是並非世界每個地方都有充足的安全措施，為了在 Facebook 威威而掉失自己的性命更加不值。

咁多人死唔見支那人死

natural selection